【炒場圖利】製假身份證人海戰術訂康文署足球場 警拘4男女

警方網絡安全及科技罪案調查科拘捕3男1女，他們涉嫌利用假身份證訂康文署的草地足球場，涉嫌串謀詐騙及使用虛假文書被捕。《蘋果》獲悉，疑犯中包括不法集團的主腦，涉嫌以虛構又或是他人的身份證號碼製作假身份證，藉此大量申請康文署「康體通」戶口，然後利用「人海戰術」參與網上抽籤，以增加「搶訂」草地足球場的成功機會。

消息稱，不法者成功以假證訂得康文署草地足球場後，大部份會高價「轉讓」給其他使用者。警方經深入調查後，日前拘捕3男1女包括集團主腦，不排除有更多人被捕。行動中撿獲一些高科技打印機，現正調查不法集團是否以「一條龍」方式，自己印刷假身份證犯案。

康文署現時在全港有20多個11人草地足球場，但供不應求，以往採取先到先得訂場制度時，已不時出現「排隊黨」炒場圖利。

為打擊炒場活動，康文署去年6月推出「草地足球場網上抽籤訂場」措施，指康體通用戶可於使用球場日子前14天，經網上申請抽籤訂場，並由電腦進行抽籤分配場地，確保公正。

消息人士指，不法分子為增加「中籤」機會，除了借用他人身份證抽籤之外，更偽造身份證申請康體通戶口，以為神不知鬼不覺，但最終仍是被揭破。警方將於今日下午3時，召開記者會交代案件詳情。

據康文署網頁，市民網上預約康文署草地足球場，必須先以香港身份證號碼登記成為「康體通」用戶，登記方法包括網上、郵寄、傳真或親身到康體通自助服務站。成為用戶後，即可透過系統查詢14日後（即當日起計第15日）的可選場地時段，再於翌日（第2日）遞交抽籤申請。

電腦系統會於第3日進行抽籤，中籤用戶將收到電郵通知，並須於兩天限期內透過系統付款確認。未經付款確認的時段會再開放，連同未來10日其他場地及設施，供市民以先到先得的方式預訂。

現時康文署標準草地足球場，一般收費每90分鐘168元，連燈光則最高288元。小型草地足球場每90分鐘84元， 連燈光最高168元。殘疾人士可於任何時段享有優惠收費，60歲或以上的個人租用長者亦可於指定時間享優惠。

逼害炒場師

坐監就好

拉鳩炒場狗

請珍惜黃牛

CJ7

直接拉去打靶啦

抵啦
賤種狗

@蓋世寶

Cj league個網都死埋

垃圾政府
可以喺電子化嘅系統入面, 冇嗰個人都可以喺康體通申請到一個帳戶
我申請個連登/高登戶口都仲難過佢

點知係cj

死網+取消賽程

支持炒賣學位化 抗議無理打壓

上到喎

支持拉9炒場狗